傳中國要求LG Display轉讓OLED技術

傳中國要求LG Display轉讓OLED技術

南韓傳媒引述消息報道，中國政府要求LG Display轉讓OLED生產技術，以換取批准其在中國廣州建廠。

此外，消息指中國亦要求LG Display於中國建設OLED研發中心，並在當地採購零件及耗材。

據悉，LG Display計劃不遲於2019年下半年在廣州建設OLED面板工廠，並早已於2017年8月開始施工。

另外，外電報道，全球最大的兩家晶片製造商三星電子及SK海力士半導體表示，正在接受中國監管機構的調查。美光科技此前亦接受了類似的調查。

How China’s Economic Aggression Threatens the Technologies and Intellectual Property of the
United States and the World

中美貿戰升溫︰白宮發表報告詳列「中國經濟侵略」

外國傳媒報道，美國白宮周二(6月19日)公布了長達35頁的報告，詳列了「中國威脅論」！

報告標題為《中國的經濟侵略如何威脅到美國和世界的技術和知識產權》，一開首就指出，中國經歷了快速的經濟增長，在實現工業基礎現代化和全球價值鏈升級的同時，成為世界第2大經濟體。然而，其中的大部分增長主要是通過「侵略」行為，政策及實踐沒有跟從全球規範和規則(統稱「經濟侵略」)。

報告形容中國是「尋求獲得美國科技和知識產權皇冠上的寶石」。為了進行「經濟侵略」，中國實施了包括實體及網絡相關的科技及知識產權偷竊，逃避美國出口管制法律。中國每年在美國大學或在美國重要機構工作的「30萬中國人」都有可能受到「操縱或壓力」。白宮更表示，這些中國人可能成為「為中國軍事和戰略野心服務的非傳統信息收集者」。

報告又列出了「迫使外國技術和知識產權轉讓給中國競爭對手的各種強制性與侵犯性監管手段，通常是為了進入廣闊的中國市場。」這些政策包括外國擁有權限制、嚴格的行政審批和許可要求、歧視性專利，以及其他知識產權限制。

報告總結，「考慮到中國經濟的規模、扭曲市場政策明顯程度，以及中國表示主導全球未來行業的意圖，中國目前針對的技術和知識產權的「經濟侵略」行為、政策和做法，不僅威脅到美國經濟，而且威脅整個全球創新體系。」

明搶你，吹咩

中國入WTO係一個笑話

樂觀SIR

是「明搶」！
是一貫土匪黨嘅作風！

個個都排住隊撤去東南亞，依個時候仲死入支那，等睇損手爛腳比支仔偷技術